---
title: >-
    شمارهٔ ۴۹۴
---
# شمارهٔ ۴۹۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>جلوه‌ای مستانه زان گلگون‌قبا می‌خواستم</p></div>
<div class="m2"><p>زان گلستان یک نسیم آشنا می‌خواستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>با گواهان لباسی دعوی خون باطل است</p></div>
<div class="m2"><p>ورنه خون خود از آن گلگون‌قبا می‌خواستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تا به کام دل چو مرکز گرد سر گردم ترا</p></div>
<div class="m2"><p>پایی از آهن چو پرگار از خدا می‌خواستم</p></div></div>